\section{JDBC v podnikových aplikacích: popis JDBC obecně, popis dat datového zdroje (DataSource), nastavení datových zdrojů v aplikačním serveru (JDBC Connection Pool, JDBC Resources).}
\subsection{JDBC Java Database Connectivity}
\begin{itemize}
	\item Java rozhraní pro připojení k relační databázi
	\item Součástí přímo Java SE už od verze 1.1
	\item Umožňuje vytvořit takzvané spojení (connection) s databází
	\item Přes toto spojení lze pak spouštět dotazy SELECT, CREATE, INSERT, UPDATE a DELETE
	\item JDBC je pouze obecné rozhraní. Pro připojení ke konkrétnímu typu databáze (MySQL, PostgreSQL....) je potřeba takzvaný driver
	\item JDBC Driver realizuje spojení s konkrétní databází $\rightarrow$ implementuje JDBC interface
\end{itemize}

\subsection{Připojení se k DB}
\begin{itemize}
	\item Nejdříve se k databázi připojíme pomocí třídy DriverManager
	\item Využití DriverManageru je vcelku nepraktické (musíme být v try bloku), a proto vznikl DataSource -- interface, která vrací stejnou Connection jako DriverManager
	\item Vývojáři DB musí poskytovat konkrétní implementaci DataSource
\end{itemize}

\subsection{Práce s DB}
\begin{itemize}
	\item Příkazy se vykonávají pomocí třídy Statement
	\item Existuje pak i PreparedStatement, do kterého lze dodávat argumenty dynamicky.
	\item Návratová hodnota je ResultSet -- Cursor/Iterator
	\item Můžeme s pomocí něj iterovat přes řádky výsledků a podle indexů sloupce si sahat na jednotlivé hodnoty
	\item Jeden příkaz znamená jeden atomický dotaz do databáze
\end{itemize}

\subsection{JDBC Connection pooling}
\begin{itemize}
	\item Problém - pro každé vykonání dotazu je třeba se k databázi připojit
	\item Connection pooling zajišťuje, že připojení proběhne na začátku a zachová se i po vykonání dotazu
	\item Connection pooling probíhá v Javě automaticky, pokud je využit DriverManager
\end{itemize}

\subsection{JDBC Resource}
\begin{itemize}
	\item Poskytuje prostředky pro připojení k databázi
	\item Pro vytvoření je potřeba speficikovat Connection pool, se kterým bude spjat
\end{itemize}